\section{Terminalinput}

\begin{frame}[fragile]{Interaktive Eingabe}
  \begin{itemize}
    \item Eingabe nicht immer als Argument bei Programmstart
    \item Stattdessen während Laufzeit des Programms
  \end{itemize}
  \begin{javacode}
    import java.util.Scanner;
    ...
    Scanner sc = new Scanner(System.in);
    int product = 1;
    while (sc.hasNextInt()) {
      int x = sc.nextInt();
      product *= x;
    }
    System.out.println(product);
  \end{javacode}
  \begin{terminal}
$ java Main
4 3 4 1
48
  \end{terminal}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Scanner}
  \begin{itemize}
    \item nutze \java{java.util.Scanner} um Eingabe zu verarbeiten (=parsen)
    \item Scanner liefert direkt richtigen Datentyp
  \end{itemize}
  \begin{javacode}
    Scanner sc = new Scanner(System.in);
    int i = sc.nextInt();
    long l = sc.nextLong();
    double d = sc.nextDouble();
    float f = sc.nextFloat();
    String s = sc.next();
  \end{javacode}
  Kann aber auch auf Daten prüfen:
  \begin{javacode}
    boolean b = sc.hasNextShort();
  \end{javacode}
\end{frame}